# Enfants

## École

 * [SCHEMA PER L’ANALISI GRAMMATICALE](https://www.ladante-nice.fr/images/Schema-per-lanalisi-grammaticale.pdf).
 * [Courses des tables de multiplication](https://classedeflorent.fr/accueil/jeux/mathematiques/table/index.php).

## Mathématiques

 * [Le Kangourou des Mathématiques](http://www.mathkang.org/).

## Programmation

 * [Hour of Code](https://hourofcode.com/fr).
 * [Minecraft Hour of Code Tutorials](https://code.org/minecraft).
 * [Captain Lee](http://martiansparlor.com/multimedia/captain_lee/index.php).
 * [lightbot](https://lightbot.com/).
  - [lightbot HOC](https://lightbot.com/hour-of-code.html).


## Expériences

 * [Make it Rain](http://www.sciencefun.org/kidszone/experiments/make-it-rain/).

 * [Espace des sciences](https://www.espace-sciences.org/).
  + [Espace des sciences, juniors](https://www.espace-sciences.org/juniors). Jeux, animaux, expériences, illusions d'optiques, ... Région Bretagne.
 * [Expériences pour enfants](http://www.momes.net/Apprendre/Sciences/Experiences-pour-enfants)

 * Schéma bactérie : [Bactérie](https://fr.vikidia.org/wiki/Bact%C3%A9rie).
 * Schéma virus : [2019 Novel Coronavirus (2019-nCoV) Update: Uncoating the Virus](https://asm.org/Articles/2020/January/2019-Novel-Coronavirus-2019-nCoV-Update-Uncoating).

## Science sites and videos

 * [C'est pas sorcier](https://www.youtube.com/channel/UCENv8pH4LkzvuSV_qHIcslg):
  + [Mètre, kilo, seconde : Les sorciers prennent des mesures](https://www.youtube.com/watch?v=PVEtJI20Fcs).
  + [Ordinateur tout un programme](https://www.youtube.com/watch?v=c96KP5jZVYk).
  + [Les jeux de hasard](https://www.youtube.com/watch?v=MVJETAzOjnY).
  + [La Cartographie](https://www.youtube.com/watch?v=Ft6KM9AzKig).
  + [Voyage au cœur de la matière](https://www.youtube.com/watch?v=hxMNJ6-8n5c).
  + [Chimie verte, des végétaux pour remplacer le pétrole](https://www.youtube.com/watch?v=hh5lNGoRFgo).
  + [ATTENTION CA GLACE](https://www.youtube.com/watch?v=u7DmuGIAm_o).
  + [SOUS LE SOLEIL DE VERSAILLES](https://www.youtube.com/watch?v=XFmG6ku-C8g).
  + [Paris lumière](https://www.youtube.com/watch?v=H6AhK_GcNn4).
  + [SORCIERS REFONT LE MONDE (histoire géologique de la terre)](https://www.youtube.com/watch?v=YqIk1Pe2di8).
  + [L'écriture de A à Z](https://www.youtube.com/watch?v=aCrmBRL4cJs).
  + [D'OU VIENNENT LES FRANCAIS ?](https://www.youtube.com/watch?v=YumWnWRW2Pc).
  + [HOMME DANS ESPACE : Histoire d’une conquête](https://www.youtube.com/watch?v=yuBxzyndcDs).
  + [HISTOIRE DU CLIMAT](https://www.youtube.com/watch?v=-LObjnPMdgA).
  + [Quelle Aventure : La belle époque (C'est pas Sorcier)](https://www.youtube.com/watch?v=OLK7WLfVF4g).
  + [THEORIE DE L'EVOLUTION : de darwin a la genetique](https://www.youtube.com/watch?v=ZNFN4t6iT9o).
  + [C'est pas sorcier -Géologie de la France - Partie 1 Les sorciers font parler les cailloux](https://www.youtube.com/watch?v=JsEKovrBQs8).
  + [Religion 1 " Un Dieu, 3 religions"](https://www.youtube.com/watch?v=597FFBeCs8U).
  + [CHÂTEAUX DE LA LOIRE (la renaissance)](https://www.youtube.com/watch?v=Pk_7n1BCSSg).
  + [GUERRE DE 14-18](https://www.youtube.com/watch?v=3LrPAz4cjh0).
  + [SORCIERS JOUENT SUR MOTS](https://www.youtube.com/watch?v=XTtR60BEq_g).
  + [POMPEI](https://www.youtube.com/watch?v=JryVRw_S61s).
  + [CAPPADOCCE, UNE REGION FEERIQUE](https://www.youtube.com/watch?v=rPfuS_rWCL8).
  + [Les châteaux forts](https://www.youtube.com/watch?v=dybWx0kAYJE).
  + [Les Calendriers : ça date !](https://www.youtube.com/watch?v=de4w6IJiZEs).

### La Terre, le climat, ...

 * [Sur la piste des tornades](https://www.youtube.com/watch?v=HL7LfYHyhQg).
 * [ORAGES : Les sorciers ont le coup de foudre](https://www.youtube.com/watch?v=YEmPmCEqEqE).
 * [C'est pas sorcier -METEO : Le bulletin des sorciers](https://www.youtube.com/watch?v=ldlhPV5uOjk).
 * [5 choses à savoir sur les Tempêtes - On ne sait Jamy !](https://www.youtube.com/watch?v=IwbebCXuxYw).

### Insects & co:

 * [HANNETONS, COCCINELLES ET SCARABÉES : LES COLÉOPTÈRES](https://www.youtube.com/watch?v=IgpF1MtK8s0).
 * [ARAIGNÉES](https://www.youtube.com/watch?v=kiiuEvONFAc).
 * [Moustiques dangereux envahisseurs](https://www.youtube.com/watch?v=85NwOQpJU94).
 * [VOYAGE DANS L'INVISIBLE](https://www.youtube.com/watch?v=VPaIB6PHV8g).
 * [Les fourmis](https://www.youtube.com/watch?v=4Psgj2AIUcY).
 * [Papillons](https://www.youtube.com/watch?v=Qf0y99eogAc).
 * [FACE AUX PHASMES : DE DRÔLES D'INSECTES](https://www.youtube.com/watch?v=wR_OD1stTCY).

### Électricité

 * [Histoire de l'ampoule électrique de son origine à nos jours](https://www.youtube.com/watch?v=y_JYqoF5QDI).
 * [COUP DE PROJECTEUR SUR LA LUMIÈRE - C'est Pas Sorcier](https://www.youtube.com/watch?v=AsG9vYuuIg4).
 * [LUMIÈRES DE LA VILLE : Les sorciers nous éclairent - C'est Pas Sorcier](https://www.youtube.com/watch?v=GRwOsXCW2jM).
 * [ÉLECTRICITÉ Quand les branchés disjonctent - C'est pas sorcier](https://www.youtube.com/watch?v=py88xUzawiw).
 * [Le grand voyage de l'électricité - C'est pas sorcier](https://www.youtube.com/watch?v=rMwuReV9DXk).
 * [C'est pas sorcier -PILES ET BATTERIES](https://www.youtube.com/watch?v=mItO3l82Ic0).
 * [Lumières et illusions - C'est pas sorcier](https://www.youtube.com/watch?v=P-VTfLDiMWM).
